%%%  KI PřF UP v Olomouci Base Style
%%%  Copyright (C) 2012 Martin Rotter, <rotter.martinos@gmail.com>
%%%  Copyright (C) 2014 Jan Outrata, <jan.outrata@upol.cz>

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{kibase}[2012/09/09 KI PrF UP v Olomouci Base Style]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Parametry.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\RequirePackage{kvoptions}

\SetupKeyvalOptions{
  family=kib,
  prefix=kib@
}

%% [init]{name}[default]
%% tisková verze (nebarevné logo UP a odkazy, odkazy s uvedením adresy,
%% ne odkaz do rejstříku)
\DeclareStringOption[false]{printversion}[true]
%% seznamy (obrázků, tabulek, zdrojových kódů a vět) pod sebou, jinak
%% na samostatných stranách
\DeclareStringOption[true]{joinlists}[true]
%% seznam obrázků
\DeclareStringOption[true]{figures}[true]
%% seznam tabulek
\DeclareStringOption[true]{tables}[true]
%% seznam vět
\DeclareStringOption[true]{theorems}[true]
%% seznam zdrojových kódů
\DeclareStringOption[true]{sourcecodes}[true]
%% bibliografie v BibLaTeXu, jinak v prostředí thebibliography
\DeclareStringOption[false]{biblatex}[true]
%% jazyk dokumentu: czech, english, slovak
\DeclareStringOption[czech]{language}[czech]
%% podpora seznamu zkratek
\DeclareStringOption[false]{glossaries}[true]
%% podpora rejstříku
\DeclareStringOption[false]{index}[true]
%% font dokumentu: sans, jinak serif
\DeclareStringOption[serif]{font}[serif]
%% logo UP: white, black, blue
\DeclareStringOption[white]{logo}[white]
%% kódování zdrojového textu dokumentu
\DeclareStringOption[utf8]{encoding}[utf8]
%% kódování bibliografie v BibLaTeXu
\DeclareStringOption[utf8]{bibencoding}[utf8]
%% styl číslování položek bibliografie v BibLaTeXu: iso, iso-numeric,
%% iso-authoryear
\DeclareStringOption[iso-numeric]{bibstyle}[iso-numeric]

%% Nerozpoznaný parametr hodí chybu.
\DeclareDefaultOption{\PackageWarningNoLine{kibase}{[kibase] Option '\CurrentOption' was not recognized}}

\ProcessKeyvalOptions*

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Balíky.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Kódování zdrojového textu dokumentu.
\RequirePackage[\kib@encoding]{inputenc}

%% Jazyky.
\RequirePackage[czech,english,\kib@language]{babel}

% Barvy.
\RequirePackage[usenames,dvipsnames,table]{xcolor}

%% Klikací odkazy v PDF.
\RequirePackage[unicode,breaklinks=true]{hyperref}
%% PDF záložky.
\RequirePackage[open,atend]{bookmark}

%% Zdrojové kódy.
\RequirePackage[savemem]{listings}

%% Podmíněný kód.
\RequirePackage{ifpdf}
\RequirePackage{ifthen}

%% Seznam zkratek.
\ifthenelse{\equal{\kib@glossaries}{true}}{
  %% glossaries definuje \printindex (definovany take makeidx) i kdyz
  %% by NEMEL bez parametru index!
  \RequirePackage{savesym}
  \savesymbol{printindex}
  \RequirePackage[acronym,nonumberlist,sanitize=none]{glossaries}
  \restoresymbol{GLS}{printindex}
}{
  \relax
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Barvy.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{darkgray}{RGB}{60,60,60}
\definecolor{halfgray}{gray}{0.55}
\definecolor{lightergray}{gray}{0.99}
\definecolor{webgreen}{rgb}{0,.5,0}
\definecolor{webbrown}{rgb}{.6,0,0}
\definecolor{ultragreen}{RGB}{40,180,10}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.2, 0.3, 0.6}
\definecolor{upblue}{RGB}{0, 134, 217}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Dynamické texty.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\kitextdeptcz}{Katedra informatiky}
\newcommand{\kitextfacultycz}{P\v r\'irodov\v edeck\'a fakulta}
\newcommand{\kitextunivcz}{Univerzita Palack\'eho v~Olomouci}

\newcommand{\kitextdepten}{Department of Computer Science}
\newcommand{\kitextfacultyen}{Faculty of Science}
\newcommand{\kitextuniven}{Palack\'{y} University Olomouc}

%% Čestina.
\ifthenelse{\equal{\kib@language}{czech}}{
  \newcommand{\kitextdept}{\kitextdeptcz}
  \newcommand{\kitextfaculty}{\kitextfacultycz}
  \newcommand{\kitextuniv}{\kitextunivcz}
  \def\@texttitle{Tituln\'{i} strana}

  \renewcommand{\lstlistlistingname}{Seznam zdrojov\'ych k\'od\r{u}}
  \renewcommand{\lstlistingname}{Zdrojov\'y k\'od}
  \newcommand{\listtheoremname}{Seznam v\v et}

  \def\@textdefinition{Definice}
  \def\@textlemma{Lemma}
  \def\@textconsequence{D\r{u}sledek}
  \def\@textremark{Pozn\'{a}mka}
  \def\@texttheorem{V\v{e}ta}
  \def\@textproof{D\r{u}kaz}
  \def\@textexample{P\v{r}\'{i}klad}

  \ifthenelse{\equal{\kib@glossaries}{true}}{
    \def\@textindex{Rejst\v{r}\'{i}k}
    \renewcommand{\acronymname}{Seznam zkratek}
  }{
    \relax
  }

  \newcommand{\buno}{bez \'{u}jmy na obecnosti}
  \newcommand{\Buno}{Bez \'{u}jmy na obecnosti}
}{
	\relax
}

%% Angličtina.
\ifthenelse{\equal{\kib@language}{english}}{
  \newcommand{\kitextdept}{\kitextdepten}
  \newcommand{\kitextfaculty}{\kitextfacultyen}
  \newcommand{\kitextuniv}{\kitextuniven}
  \def\@texttitle{Title page}
 
  \renewcommand{\lstlistlistingname}{List of source codes}
  \renewcommand{\lstlistingname}{Source code}
  \newcommand{\listtheoremname}{List of theorems}

  \def\@textdefinition{Definition}
  \def\@textlemma{Lemma}
  \def\@textconsequence{Corollary}
  \def\@textremark{Remark}
  \def\@texttheorem{Theorem}
  \def\@textproof{Proof}
  \def\@textexample{Example}

  \ifthenelse{\equal{\kib@glossaries}{true}}{
    \def\@textindex{Index}
    \renewcommand{\acronymname}{List of abbreviations}
  }{
    \relax
  }

  \newcommand{\buno}{without loss of generality}
  \newcommand{\Buno}{Without loss of generality}
}{
	\relax
}

%% Slovenština.
\ifthenelse{\equal{\kib@language}{slovak}}{
  \newcommand{\kitextdept}{\kitextdeptcz}
  \newcommand{\kitextfaculty}{\kitextfacultycz}
  \newcommand{\kitextuniv}{\kitextunivcz}
  \def\@texttitle{Tituln\'{a} strana}

  \renewcommand{\lstlistlistingname}{Zoznam zdrojov\'ych k\'odov}
  \renewcommand{\lstlistingname}{Zdrojov\'y k\'od}
  \newcommand{\listtheoremname}{Zoznam viet}

  \def\@textdefinition{Defin\'icia}
  \def\@textlemma{Lemma}
  \def\@textconsequence{D\^osledok}
  \def\@textremark{Pozn\'{a}mka}
  \def\@texttheorem{Veta}
  \def\@textproof{D\^okaz}
  \def\@textexample{Pr\'{i}klad}

  \ifthenelse{\equal{\kib@glossaries}{true}}{
    \def\@textindex{Register}
    \renewcommand{\acronymname}{Zoznam skratiek}
  }{
    \relax
  }

  \newcommand{\buno}{bez ujmy na všeobecnosti}
  \newcommand{\Buno}{Bez ujmy na všeobecnosti}
}{
	\relax
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Logo.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\ifthenelse{\equal{\kib@logo}{black}}{
  \def\@logofile{graphics/UP_znak_cerna}
}{
  \ifthenelse{\equal{\kib@logo}{blue}}{
    \def\@logofile{graphics/UP_znak}
  }{
    \ifthenelse{\equal{\kib@printversion}{true}}{
      \def\@logofile{graphics/UP_znak_outline}
    }{
      \def\@logofile{graphics/UP_znak}
    }
  }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Písmo - patkové Latin Modern a bezpatkové Iwona Light.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\ifthenelse{\equal{\kib@font}{sans}}{
	\RequirePackage[light,math]{iwona}
}{
	\RequirePackage{lmodern}
}
\RequirePackage[T1]{fontenc}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Obrázky.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\ifthenelse{\boolean{pdf}}{
	\RequirePackage[pdftex]{graphicx}
}{
	\RequirePackage{graphicx}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% České (a slovenské) uvozovky pro balík csquotes.
%% použití: \enquote{citoslovce}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\RequirePackage[autostyle=try]{csquotes}

\DeclareQuoteStyle{czech}
	{\quotedblbase}
	{\textquotedblleft}
	{\textquoteleft}
	{\textquoteright}

\DeclareQuoteAlias{czech}{slovak}

%% Redeklarace makra \uv, aby používalo csquotes.
%% Makro \uv bude tisknout typ uvozovek v závislosti na jazyku prostředí.
\renewcommand{\uv}[1]{\enquote{#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hypertextové odkazy a záložky.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Nastaví PDF záložky na kořen -- způsobí vrácení PDF záložek na
%% kořen, používat zejména pokud dokument obsahuje \part
%\newcommand{\kiendofmainmatter}{
%	\bookmarksetup{startatroot}
%}

%% Potlačení klikacích odkazů.
\newcommand*{\nohref}[1]{\begin{NoHyper}#1\end{NoHyper}}

%% Barevné odkazy.
\ifthenelse{\equal{\kib@printversion}{true}}{
  \hypersetup{
    colorlinks=false
  }
}{
  \hypersetup{
    colorlinks=true
  }
}

%% Nastavení odkazů a záložek.
\hypersetup{
  linktocpage=true, pdfstartpage=1, pageanchor=true,
  pdfstartview=FitV, breaklinks=true, pdfpagemode=UseNone, 
  plainpages=false, bookmarksnumbered,
  hypertexnames=true, pdfhighlight=/O,
  urlcolor=upblue, linkcolor=upblue, 
  citecolor=upblue
}

\let\orghref=\href
\let\orgurl=\url

%% Zalomitelné \url.
\renewcommand{\url}[1]{\orghref{#1}{#1}}

\ifthenelse{\equal{\kib@printversion}{true}}{
%% Odkazy s uvedením adresy v tiskové verzi dokumentu.
  \renewcommand{\href}[2]{#2 (\orghref{#1}{#1})}
  \newcommand{\mail}[2]{#2 (\orghref{mailto:#1}{#1})}
}{
%% Makro pro mail.
	\newcommand{\mail}[2]{\href{mailto:#1}{#2}}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Zkratky a seznam zkratek.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\ifthenelse{\equal{\kib@glossaries}{true}}{
	%% Zapnutí generování zkratek.
	\makeglossaries

	%% Zkratky tučně a bez interpunkce za zkratkou.
	\renewcommand{\glsnamefont}[1]{\textbf{#1}}
	\renewcommand{\glspostdescription}{}

	\let\orgprintglossary=\printglossary

        %% Tisk seznamu zkratek od nové strany + záznam do obsahu.
	\renewcommand{\printglossary}{
		\clearpage
		\phantomsection
		\addcontentsline{toc}{section}{\acronymname}
		\orgprintglossary[type=\acronymtype]
	}
}{
	\relax
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Rejstřík
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\ifthenelse{\equal{\kib@index}{true}}{
\RequirePackage{makeidx}
%% Sazba do sloupců.
\RequirePackage{multicol}

%% Zapne rejstříkování.
\makeindex

%\let\orgtheindex=\theindex
%\let\orgendtheindex=\endtheindex

%% Dva sloupce rejstříku.
\newcommand{\indexcolumns}{2}

%% Předefinování prostředí pro sazbu rejstříku (podle starého stylu).
\renewenvironment{theindex}{
  \newpage
  \bgroup
  \section*{\@textindex\@mkboth{\@textindex}{\@textindex}}
  \addcontentsline{toc}{section}{\@textindex}
  \def\item{\par}
  \def\subitem{\par---\kern1ex}
  \def\subsubitem{\par---\kern1ex---\kern1ex}
  \def\indexspace{\smallskip}
  \setlength{\parindent}{-2em}
  \setlength{\leftskip}{2em}
  \begin{multicols*}{\indexcolumns}
  } {
\end{multicols*}
\egroup
}

\let\orgprintindex=\printindex

%% Tisk rejstříku od nové strany.
\renewcommand{\printindex}{
  \clearpage
  \phantomsection
  \orgprintindex
}

\ifthenelse{\equal{\kib@printversion}{true}}{
\relax
}{
%% Redefinice \index s odkazem do rejstříku.
%% Odkaz nefunguje pro \index{výraz|makro}, resp. \index{výraz|(makro}.
\newcounter{indexno}
\let\orgindex=\index
\renewcommand{\index}[1]{\stepcounter{indexno}\hyperlink{\arabic{indexno}ind.ind}{$^{\lbrace\arabic{indexno}\rbrace}$}\orgindex{#1|hypertarget{\arabic{indexno}ind.ind}}}
}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Bibliografie
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% BibLaTeX.
\ifthenelse{\equal{\kib@biblatex}{true}}{
  %% Volba backendu.
  \newcommand{\kibibliobackend}{biber}
  
  %% Načtení BibLaTeXu.
  %% Čestina.
  \ifthenelse{\equal{\kib@language}{czech}}{
    \RequirePackage[
      natbib=true,
      backend=\kibibliobackend,
      sortcites=true,
      style=\kib@bibstyle,
      babel=other,
      sortlocale=cs_CZ,
      bibencoding=\kib@bibencoding
    ]{biblatex}
  }{
    \relax
  }
  %% Angličtina.
  \ifthenelse{\equal{\kib@language}{english}}{
    \RequirePackage[
      natbib=true,
      backend=\kibibliobackend,
      sortcites=true,
      style=\kib@bibstyle,
      babel=other,
      sortlocale=en_GB,
      bibencoding=\kib@bibencoding,
      spacecolon=false
    ]{biblatex}
  }{
    \relax
  }
  %% Slovenština.
  \ifthenelse{\equal{\kib@language}{slovak}}{
    \RequirePackage[
      natbib=true,
      backend=\kibibliobackend,
      sortcites=true,
      style=\kib@bibstyle,
      babel=other,
      sortlocale=sk_SK,
      bibencoding=\kib@bibencoding
    ]{biblatex}
  }{
    \relax
  }

  %% První řádek záznamu nechceme předsazovat.
  \setlength{\bibhang}{0pt}

  %% Přeformátovat číslo záznamu.
  \ifthenelse{\equal{\kib@bibstyle}{iso-numeric}}{
    \renewcommand\MethodFormat{\printtext[labelnumberwidth]{\mkbibbrackets{\printfield{prefixnumber}\printfield{labelnumber}}}}
  } {
    \relax  
  }

  \let\orgprintbibliography=\printbibliography

  %% Tisk bibliografie od nové strany + záznam do obsahu.
  \renewcommand{\printbibliography}{
    \clearpage
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{section}{\refname}
    \orgprintbibliography
  }

  %% Umlčení TeXu v případě "drobných" přetečení textu, která se v
  %% bibliografii dějí běžně.
  \setcounter{biburlnumpenalty}{9000}
  \setcounter{biburlucpenalty}{9000}
  \setcounter{biburllcpenalty}{9000}
}{
  \relax
}

%% Redefinice prostředí thebibliography (podle starého stylu).
\renewenvironment{thebibliography}[1]{
  \clearpage
	\section*{\bibname
    \@mkboth{\MakeUppercase\refname}{\MakeUppercase\refname}}
	\addcontentsline{toc}{section}{\bibname}
	\list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}
	{\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}
          %% bez odsazeni (jako v BibLaTeXu)
    \leftmargin0pt%\labelwidth
%    \advance\leftmargin\labelsep
    \@openbib@code
    \usecounter{enumiv}
    \let\p@enumiv\@empty
    \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}}
	\sloppy
	\clubpenalty4000
	\@clubpenalty \clubpenalty
	\widowpenalty4000
	\sfcode`\.\@m
} {
	\def\@noitemerr
	{\@latex@warning{Empty `thebibliography' environment}}
  	\endlist
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Obsah.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\let\orgappendix=\appendix

%% Přílohy od nové strany.
\renewcommand{\appendix}{
	\clearpage
	\orgappendix
}

%% Definice \subsubsubsection
\setcounter{tocdepth}{5}
\setcounter{secnumdepth}{5}
\newcommand{\subsubsubsection}{\@startsection{paragraph}{4}{0ex}
   {-3.25ex plus -1ex minus -0.2ex}
   {1.5ex plus 0.2ex}%
   {\normalfont\normalsize\bfseries}}

\let\orgtableofcontents=\tableofcontents

%% Přidání záznamu do PDF záložek.
\renewcommand{\tableofcontents}{
	\cleardoublepage
	\hypertarget{ki:toc}{}
	\bookmark[
		rellevel=1,
		keeplevel,
		dest=ki:toc
	]{\contentsname}
	\orgtableofcontents
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Zdrojové kódy.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Typewriter font, který umí i bold.
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}

%% Modifikace originálních maker, aby respektovala jiný obsah.
\lst@UserCommand\lstlistoflistings{\bgroup
    \let\contentsname\lstlistlistingname
    \let\lst@temp\@starttoc \def\@starttoc##1{\lst@temp{lol}}
    \orgtableofcontents \egroup}

%% Definice základního stylu sazby zdroj. kódů.
\lstdefinestyle{kibasestyle}{
	breaklines=true,
	flexiblecolumns=true,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	keywordstyle=\bfseries,
	commentstyle=\color{gray},
	stringstyle=\color{black},
	numberbychapter=false,
	escapeinside={£*}{*£},
	firstnumber=1,
	numbers=left,
	captionpos=b,
	numbersep=10pt,
	inputencoding=\kib@encoding,
	numberstyle=\scriptsize\ttfamily,
	stepnumber=1,
	showstringspaces=false,
	tabsize=2,
	extendedchars=true,
	literate=
        {á}{{\'a}}1
        {í}{{\'i}}1
        {é}{{\'e}}1
        {ý}{{\'y}}1
        {ú}{{\'u}}1
        {ó}{{\'o}}1
        {ě}{{\v{e}}}1
        {š}{{\v{s}}}1
        {č}{{\v{c}}}1
        {ř}{{\v{r}}}1
        {ž}{{\v{z}}}1
        {ď}{{\v{d}}}1
        {ť}{{\v{t}}}1
        {ň}{{\v{n}}}1                
        {ů}{{\r{u}}}1
        {ô}{{\^o}}1
        {Á}{{\'A}}1
        {Í}{{\'I}}1
        {É}{{\'E}}1
        {Ý}{{\'Y}}1
        {Ú}{{\'U}}1
        {Ó}{{\'O}}1
        {Ě}{{\v{E}}}1
        {Š}{{\v{S}}}1
        {Č}{{\v{C}}}1
        {Ř}{{\v{R}}}1
        {Ž}{{\v{Z}}}1
        {Ď}{{\v{D}}}1
        {Ť}{{\v{T}}}1
        {Ň}{{\v{N}}}1                
        {Ů}{{\r{U}}}1    
        {Ô}{{\^o}}1
}

%% Definice dodatečných jazyků.
\lstdefinelanguage{TutorialD}{morekeywords={tuple,matching,insert,divide,by,per,tclose,from,summarize,count,all,but,as,base,rename,prefix,extend,add,compose,union,minus,intersect,update,writeln,init,type,possrep,constraint,and,or,relation,where,base,drop},
	sensitive=false,
	morecomment=[s][commentstyle]{/*}{*/},
	morestring=[b][stringstyle]{"},
}

\lstdefinelanguage{text}{
	morekeywords={},
	sensitive=false,
}

\lstdefinelanguage{CSS}{	
  morekeywords={accelerator,azimuth,background,background-attachment,background-color,background-image,background-position,background-position-x,background-position-y,background-repeat,behavior,border,border-bottom,border-bottom-color,border-bottom-style,border-bottom-width,border-collapse,border-color,border-left,border-left-color,border-left-style,border-left-width,border-right,border-right-color,border-right-style,border-right-width,border-spacing,border-style,border-top,border-top-color,border-top-style,border-top-width,border-width,bottom,caption-side,clear,clip,color,content,counter-increment,counter-reset,cue,cue-after,cue-before,cursor,direction,display,elevation,empty-cells,filter,float,font,font-family,font-size,font-size-adjust,font-stretch,font-style,font-variant,font-weight,height,ime-mode,include-source,layer-background-color,layer-background-image,layout-flow,layout-grid,layout-grid-char,layout-grid-char-spacing,layout-grid-line,layout-grid-mode,layout-grid-type,left,letter-spacing,line-break,line-height,list-style,list-style-image,list-style-position,list-style-type,margin,margin-bottom,margin-left,margin-right,margin-top,marker-offset,marks,max-height,max-width,min-height,min-width,-moz-binding,-moz-border-radius,-moz-border-radius-topleft,-moz-border-radius-topright,-moz-border-radius-bottomright,-moz-border-radius-bottomleft,-moz-border-top-colors,-moz-border-right-colors,-moz-border-bottom-colors,-moz-border-left-colors,-moz-opacity,-moz-outline,-moz-outline-color,-moz-outline-style,-moz-outline-width,-moz-user-focus,-moz-user-input,-moz-user-modify,-moz-user-select,orphans,outline,outline-color,outline-style,outline-width,overflow,overflow-X,overflow-Y,padding,padding-bottom,padding-left,padding-right,padding-top,page,page-break-after,page-break-before,page-break-inside,pause,pause-after,pause-before,pitch,pitch-range,play-during,position,quotes,-replace,richness,right,ruby-align,ruby-overhang,ruby-position,-set-link-source,size,speak,speak-header,speak-numeral,speak-punctuation,speech-rate,stress,scrollbar-arrow-color,scrollbar-base-color,scrollbar-dark-shadow-color,scrollbar-face-color,scrollbar-highlight-color,scrollbar-shadow-color,scrollbar-3d-light-color,scrollbar-track-color,table-layout,text-align,text-align-last,text-decoration,text-indent,text-justify,text-overflow,text-shadow,text-transform,text-autospace,text-kashida-space,text-underline-position,top,unicode-bidi,-use-link-source,vertical-align,visibility,voice-family,volume,white-space,widows,width,word-break,word-spacing,word-wrap,writing-mode,z-index,zoom,},
	sensitive=false,
	morecomment=[s][commentstyle]{/*}{*/},
}

\lstdefinelanguage{csharp}{
	morekeywords={int,ref,static,fixed,unsafe,public,private,protected,return,for,if,void},
	sensitive=false,
	morecomment=[s][commentstyle]{/*}{*/},
	morecomment=[l][commentstyle]{//},
	morestring=[b][stringstyle]{"},
}

\lstdefinelanguage{cpp}{
  morekeywords={int,enum,struct,static,bool,return,for,if,void,ifndef,define,endif,class,constexpr,new,const,auto,double,public,private,protected,signals,slots},
	sensitive=false,
	morecomment=[s][commentstyle]{/*}{*/},
	morecomment=[l][commentstyle]{//},
	morestring=[b][stringstyle]{"},
}

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
	keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
	ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
	sensitive=false,
	morecomment=[l][commentstyle]{//},
	morecomment=[s][commentstyle]{/*}{*/},
	morestring=[b][stringstyle]{'},
	morestring=[b][stringstyle]{"}
}

\newcommand{\csharp}{C\kern-.03em\raise.38ex\hbox{\scriptsize{\#}}}
\newcommand{\cpp}{C\kern-.05em\raise.38ex\hbox{\scriptsize{++}}}
\newcommand{\keyword}[1]{{\ttfamily\color{darkgray}{#1}}}

%% Načtení jazyků.
\lstloadlanguages{[ANSI]C,[LaTeX]TeX,PHP,HTML,Lisp,SQL,TeX,Python,Java,TutorialD,text,csharp,cpp,JavaScript,CSS}

%% Definice makra a prostředí pro sazbu zdroj. kódů.
\newcommand{\kiinlinecode}[3]{\lstinline[style=kibasestyle,alsoletter={\{\}\\},language=#1]#2#3#2\ignorespacesafterend}

\lstnewenvironment{kicode}[3]{
  \lstset{language=#1,alsoletter={\{\}\\},float=ht,style=kibasestyle,firstnumber=1,caption={#3},label={#2},aboveskip=10px,belowskip=10px}
}{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Teorémy.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Stylování teorémů.
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsthm}
\RequirePackage{thmtools}

%% Definice základných stylů.
\declaretheoremstyle[
	headfont=\normalfont\bfseries,
	notefont=\normalfont\bfseries,
	bodyfont=\itshape,
	spaceabove=\baselineskip,
	spacebelow=\baselineskip,
	headpunct=\\\indent
]{kithmstyle}

\declaretheoremstyle[
	notefont=\bfseries,
	spaceabove=\baselineskip,
	spacebelow=\baselineskip,
	headpunct=\\\indent
]{kidefstyle}

\declaretheoremstyle[
	headfont=\normalfont\scshape,
	notefont=\normalfont\scshape,
	spaceabove=\baselineskip,
	spacebelow=\baselineskip,
	headpunct=\\\indent
]{kiremexstyle}

\declaretheoremstyle[
	headfont=\normalfont\itshape,
	notefont=\normalfont\itshape,
	spaceabove=\baselineskip,
	spacebelow=\baselineskip,
	qed=\qedsymbol,
	headpunct=\\\indent
]{kiproofstyle}

%% Zakázání starého prostředí pro sazbu důkazů.
\let\proof\@undefined

%% Definice prostředí pro sazbu teorémů.
\declaretheorem[style=kidefstyle,numbered=yes,name=\@textdefinition]{definition}
\declaretheorem[sibling=definition,style=kithmstyle,numbered=yes,name=\@textlemma]{lemma}
\declaretheorem[sibling=definition,style=kithmstyle,numbered=yes,name=\@textconsequence]{consequence}
\declaretheorem[sibling=definition,style=kiremexstyle,numbered=yes,name=\@textremark]{remark}
\declaretheorem[sibling=definition,style=kiremexstyle,numbered=yes,name=\@textexample]{example}
\declaretheorem[sibling=definition,style=kithmstyle,numbered=yes,name=\@texttheorem]{theorem}
\declaretheorem[style=kiproofstyle,numbered=no,name=\@textproof]{proof}

\let\orglistoftheorems=\listoftheorems

%% Seznam teorémů.
\renewcommand{\listoftheorems}{
  \orglistoftheorems[ignoreall,show={definition,consequence,lemma,remark,theorem,proof,example}]
}

%% Čítání rovnic na základě sekcí.
%\counterwithin{equation}{section}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba seznamů.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\@printlists}{
  \cleardoublepage
  \ifthenelse{\equal{\kib@figures}{true}}{
    \listoffigures
    \ifthenelse{\equal{\kib@joinlists}{true}}{
      \relax
    }{
      \clearpage
    }
  }{
    \relax
  }
  
  \ifthenelse{\equal{\kib@tables}{true}}{
    \listoftables
    \ifthenelse{\equal{\kib@joinlists}{true}}{
      \relax
    }{
      \clearpage
    }
  }{
    \relax
  }

  \ifthenelse{\equal{\kib@theorems}{true}}{
    \listoftheorems
    \ifthenelse{\equal{\kib@joinlists}{true}}{
      \relax
    }{
      \clearpage
    }
  }{
    \relax
  }

  \ifthenelse{\equal{\kib@sourcecodes}{true}}{
    \lstlistoflistings
    \ifthenelse{\equal{\kib@joinlists}{true}}{
      \relax
    }{
      \clearpage
    }
  }{
    \relax
  }
  \cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Další.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Sloupce pro tabulky s uživatelsky stanovenou šířkou a zarovnáním
%% textu na danou stranu.
%% Použití: \begin{tabular}{| c | L{3cm} | C{3cm} | R{3cm} |}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{#1}}

\endinput
